\section{Datenmodell}

Abbildung \ref{fig:datenmodell} zeigt das konzeptionelle Datenmodell. Mit dem konzeptionellen Datenmodell als Grundlage, wurde das logische Datenmodell in Listing \ref{lst:logisches-datenmodell} entwickelt. Das logische Datenmodell wurde mit JPA-Entities definiert und die DDL automatisch erzeugt. Dadurch wird jede Codeänderung gleich in die Datenbank übernommen.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{fig/datenmodell}
\caption{Konzeptionelles Datenmodell}
\label{fig:datenmodell}
\end{figure}

\begin{lstlisting}[language=SQL,caption={Logisches Datenmodell},label=lst:logisches-datenmodell,basicstyle=\ttfamily\fontsize{8}{8}\selectfont]
-- Create tables
CREATE TABLE Reminder (
	ID INTEGER IDENTITY NOT NULL, 
	ISSUEDATE TIMESTAMP, 
	bill INTEGER, 
	PRIMARY KEY (ID)
);
CREATE TABLE User (
	ID INTEGER IDENTITY NOT NULL, 
	PASSWORD VARCHAR, 
	USERNAME VARCHAR, 
	role INTEGER NOT NULL, 
	PRIMARY KEY (ID)
);
CREATE TABLE Purchaseposition (
	ID INTEGER IDENTITY NOT NULL, 
	COUNT INTEGER, 
	item INTEGER NOT NULL, 
	purchase INTEGER NOT NULL, 
	PRIMARY KEY (ID)
);
CREATE TABLE Reorder (
	ID INTEGER IDENTITY NOT NULL, 
	COUNT INTEGER, 
	DELIVERED BOOLEAN, 
	DELIVERYDATE TIMESTAMP, 
	ORDERDATE TIMESTAMP, 
	item INTEGER, 
	PRIMARY KEY (ID)
);
CREATE TABLE Bill (
	ID INTEGER IDENTITY NOT NULL, 
	DUEDATE TIMESTAMP, 
	ISSUEDATE TIMESTAMP, 
	PAID BOOLEAN, 
	purchase INTEGER, 
	PRIMARY KEY (ID)
);
CREATE TABLE Role (
	ID INTEGER IDENTITY NOT NULL, 
	LABEL VARCHAR, 
	PRIMARY KEY (ID)
);
CREATE TABLE Customer (
	ID INTEGER IDENTITY NOT NULL, 
	NAME VARCHAR, 
	PRIMARY KEY (ID)
);
CREATE TABLE Item (
	ID INTEGER IDENTITY NOT NULL, 
	COUNT INTEGER, 
	DESCRIPTION VARCHAR, 
	ITEMNUMBER VARCHAR, 
	MINIMALCOUNT INTEGER, 
	PRICE DOUBLE, 
	PRIMARY KEY (ID)
);
CREATE TABLE Purchase (
	ID INTEGER IDENTITY NOT NULL, 
	DELIVERED BOOLEAN, 
	DELIVERYDATE TIMESTAMP, 
	PURCHASEDATE TIMESTAMP, 
	customer INTEGER, 
	user INTEGER, 
	PRIMARY KEY (ID)
);
-- Foreign Keys
ALTER TABLE Reminder ADD CONSTRAINT FK_Reminder_bill 
FOREIGN KEY (bill) REFERENCES Bill (ID);

ALTER TABLE User ADD CONSTRAINT FK_User_role 
FOREIGN KEY (role) REFERENCES Role (ID);

ALTER TABLE Purchaseposition ADD CONSTRAINT FK_Purchaseposition_item 
FOREIGN KEY (item) REFERENCES Item (ID);

ALTER TABLE Purchaseposition ADD CONSTRAINT FK_Purchaseposition_purchase 
FOREIGN KEY (purchase) REFERENCES Purchase (ID);

ALTER TABLE Reorder ADD CONSTRAINT FK_Reorder_item 
FOREIGN KEY (item) REFERENCES Item (ID);

ALTER TABLE Bill ADD CONSTRAINT FK_Bill_purchase 
FOREIGN KEY (purchase) REFERENCES Purchase (ID);

ALTER TABLE Purchase ADD CONSTRAINT FK_Purchase_customer 
FOREIGN KEY (customer) REFERENCES Customer (ID);

ALTER TABLE Purchase ADD CONSTRAINT FK_Purchase_user 
FOREIGN KEY (user) REFERENCES User (ID);
\end{lstlisting}